［成功爭取內循環］中國遊戲推「韓服」被指辱華，小粉紅引發中韓大戰，廠商被迫放棄南韓市場

〔即時新聞／綜合報導〕中國遊戲公司「疊紙遊戲」旗下的知名換裝手遊「閃耀暖暖」再爆爭議，該遊戲為紀念正式進軍南韓，在造型當中新增了名為「木落重華」、「槿雲重華」的「韓服」選項。不料，中國玩家認為該遊戲將「明朝漢服」當作是「韓服」，從服飾名稱、造型、角色台詞都在「貶低中國」，憤而出征遊戲公司和韓國伺服器，韓國網友也因傳統服飾被辱氣炸，遊戲公司目前已發布道歉公告，並關閉韓國地區的伺服器。

綜合媒體報導，「閃耀暖暖」於去年8月上線，在今年10月29日正式在南韓推出，為紀念正式插旗南韓市場，官方在11月2日於各伺服器推出名為「木落重華」、「槿雲重華」的「韓服」造型。不料，該決定卻戳爆中國網友的玻璃心。

中國網友怒指該造型，除了衣領外，充滿「中國元素」，例如鳳冠、中國結等，認為該遊戲公司根本是將「明朝漢服」當作是「韓服」，自貶國格，被韓國人吃豆腐。此外，角色台詞中寫道「臣下奉召而來」，有向韓國稱臣的意味，且因套裝名稱「木落重華」、「槿雲重華」是以韓國國花「木槿花」為發想，但「重華」實際上是三皇五帝之一舜帝的名字，此舉根本「辱華」，因此，大批小粉紅怒湧官方頁面、韓國伺服器洗版。

南韓玩家也因傳統服飾被說是中國「明朝漢服」，加上大量中國玩家跨服出征感到不滿，紛紛在聊天室打上「敏感字詞」反擊。眼見戰火越燒越烈，官方在4日發布聲明，
將對韓國伺服器的「辱華」帳號作出禁言、封禁處分，但中國玩家仍不滿，認為官方避重就輕，5日官方再表態，稱將取消上線該爭議套裝，並對「受到傷害和不快體驗」贈送金幣、遊戲券等補償，可是小粉紅仍批「實質作為」、「不夠硬氣」，最後官方不得不宣布關閉南韓地區伺服器，放棄市場以承擔中國企業的社會責任和使命。

中韓大戰

事實上，「閃耀暖暖」過去就曾多次因「政治因素」引發爭議，如香港因「反送中」抗爭，宣布訂定《禁蒙面法》時，遊戲公司就主動將口罩造型，改為只能掛在單耳上；今年初也因霹靂布袋戲一名操偶師在臉書上寫下「武漢肺炎」，被小粉紅指為「台獨」，因此取消與霹靂布袋戲的作計畫。

後清人

共朝唔係着文革服咩

狗咬狗

大支那膠又係度J支那製fake news？

簡體字就真係辱華

其實隻game玩咩